民航意外調查機構調查本月13日港機場入侵跑道事故

民航意外調查機構發言人今日表示，調查機構根據《國際民用航空公約》附件13的規定，就本月13日於香港國際機場發生的一宗跑道入侵嚴重事故展開調查。

有關的嚴重事故涉及中國南方航空營運的一架波音B738客機和一架龐巴迪Global 5000商務機。發言人表示，調查機構正搜集有關是次嚴重事故的資料，以分析及確定事故發生的因由。

兩架飛機同一時間佔用降落跑道一事，發生於13日晚上近8時，民航處表示一架商務飛機降落北跑道後，未能如期離開跑道，隨即有一架南方航空客機在同一跑道降落，兩機當時相距1800米，事件中無人受傷。

1800米

出咗事都唔知